賊阿媽涉教仔劫雀友 不忿輸錢 拖埋子朋友落水

2018年12月26日

賊阿媽涉教仔劫雀友
不忿輸錢 拖埋子朋友落水

【本報訊】一名爛賭地盤女工「竹戰」輸錢，懷疑有人在麻雀枱出蠱惑，竟然教唆讀中學的14歲兒子，糾同四名學生童黨，在上周一連兩天凌晨，在深水埗搶劫兩名女麻雀腳，其中一名事主被掠去8,000港元及500元人民幣，另一名事主則因反抗呼救，幸無損失，只受輕傷送院。警方事後翻看附近閉路電視錄影片段鎖定目標人物，前日將賊母子及其四名同黨拘捕。

記者：簡明恩

被捕的47歲母親姓周，為地盤散工，與同在地盤任職的姓鄒丈夫，以及兩名兒子同住深水埗白田邨，其餘四名疑犯三人年僅14歲，另一人則為16歲，同樣居於白田邨，在不同學校讀中二及中三，為周兒子的朋友。各人被帶署調查後，其中母親被落案控告兩項「串謀及教唆搶劫罪」，今日在東區裁判法院提堂，其他人獲准保釋，下月上旬需返警署報到。

從後箍頸掩口 兩度犯案

據悉，周婦愛好打麻雀，不時相約雀友打「四方城」，兩名遇劫事主分別姓陸（56歲）及姓何（55歲），同為周婦的雀友，其中何婦在北河街一間聯誼會工作。

消息稱，早前周婦與陸、何兩人開枱，卻多次輸錢，並欠下賭債，事後自認打麻雀不差的她，不服氣輸錢給二人，懷疑有人合謀出千，她才會在麻雀枱連場敗北。有人於是教唆兒子聯同邨內好友，一連兩晚在街頭搶劫兩名麻雀腳，並在犯案前指示行劫對象。

案發上周日（16日）凌晨零時許，陸婦歸家途中，經過深水埗福華街91號大廈梯間時，遭四至五名尾隨的賊人從後箍頸及掩口搶劫，賊人掠去8,000港元及500元人民幣後逃去。至翌日凌晨零時許，在聯誼會上班的姓何女雜工到樓下倒垃圾，途經北河街181號一生果店對開時，四名賊人突然從後撲出，向事主箍頸及掩口企圖搶劫，事主不甘損失，反抗呼救嚇退賊人，得以保住財物，糾纏期間，她因失平衡跌倒腰部受傷，事後需要送院治理。

深水埗警區重案組第二隊接手調查，翻看兩案現場及附近的閉路電視錄影片段後，相信兩案為同一幫賊人所為，經追查後鎖定目標人物，於前日在區內拘捕五名涉案少年後，再拘捕涉嫌教唆搶劫的母親。

深水埗警區重案組女偵緝督察陳怡廷昨講述破案經過時稱，警方重視午夜罪行，呼籲市民晚上獨自歸家，要選擇有照明系統的路線，避免行經偏靜無燈的地方回家。

下一則
下一則
私補教師利用兩學童UNIQLO偷衫